
\section{Gummiball}
\subsection{globale Variablen}
Die wichtigsten Variablen auf einen Blick, überall im Code zugänglich.
\begin{lstlisting}
// Anfangsposition
float x = 300;
float y = 100;

// Anfangsgeschwindigkeit
float ySpeed = 0;
float xSpeed = 12;

// Ballradius
float radius = 40;

void setup() {
	size(600, 600);    // Fenstergröße festlegen
	noStroke();        // Keine Outlines
}
\end{lstlisting}

\subsection{draw}
Die \code{draw}-Funktion ist in diesem Fall für das Verhalten des Balls verantwortlich. Er muss von den beiden Wänden und vom Boden abprallen, auf Mausklicks reagieren, und Stück für Stück seine Geschwindigkeit verlieren.
\begin{lstlisting}
void draw() {
	background(100);   // Hintergrund zeichnen

	// Fallbeschleunigung  (Erhöhe Geschwindigkeit nach unten)
	ySpeed += 1;

	// Position je nach Geschwindigkeit verändern, um Bewegung zu simulieren
	x += xSpeed;
	y += ySpeed;

	// Geschwindigkeit verringern, um Reibung zu simulieren
	xSpeed *= 0.99;
	ySpeed *= 0.99;

	// Abprallen vom Boden
	if (y>height - radius) { // Wenn in Berührung mit Boden
		y = height - radius;   // Korrigiere Position, falls Ball "im" Boden ist
		if (ySpeed>0)          // Falls Geschwindigkeit noch nicht invertiert
		ySpeed *= -0.8;        // Invertiere horizontale Geschwindigkeit(gleichzeitig wird  die Geschwindigkeit reduziert)
	}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=17]
	// Abprallen von der rechten Wand
	if (x>width - radius) {  // Wenn in Berührung mit rechter Wand
		x = width-radius;      // Korrigiere Position, falls Ball "in" der Wand ist
		if (xSpeed>0)          // Falls Geschwindigkeit noch nicht   invertiert
		xSpeed *= -0.8;       // Invertiere horizontale            	Geschwindigkeit(gleichzeitig wird die Geschwindigkeit reduziert)
	}

	// Abprallen von der linken Wand
	if (x< radius) {         // Wenn in Berührung mit linker Wand
		x = radius;            // Korrigiere Position, falls Ball    "in" der Wand ist
		if (xSpeed<0)          // Falls Geschwindigkeit noch nicht invertiert
		xSpeed *= -0.8;       // Invertiere horizontale Geschwindigkeit(gleichzeitig wird  die Geschwindigkeit reduziert)
	}

	// Falls Maustaste gedrückt ist
	if (mousePressed && mouseButton==LEFT) {
		// In Richtung Maus beschleunigen
		xSpeed = (mouseX - x)/3;
		ySpeed = (mouseY - y)/3;
	}

	// Ball an aktueller Position zeichnen
	circle(x, y, 2*radius);
}
\end{lstlisting}
